中環今集會撐消防救護

中環今集會撐消防救護

今晚中環愛丁堡廣場將舉行「消防救護打氣會」，呼籲到場人士亮燈。 資料圖片

【本報訊】網民發起今日「11.14曙光行動」，呼籲繼續堵塞全港主要道路及港鐵站，繼續第四日三罷行動。針對近期前線消防員及救護員屢遭防暴警阻撓救援，今晚將舉行「消防救護打氣會」，聲援前線消防員及救護員，已獲警方發出不反對通知書。但日前下令前線人員勿與警員爭辯的消防處，除警告人員不要參與集會外，更公然呼籲市民不要出席集會。

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

消防處警告人員勿參與

繼「黎明行動」、「破曉行動」及「晨曦行動」令本港交通大癱瘓，眾網民再發起「11.14曙光行動」，呼籲示威者今日早上7時開始癱瘓全港主要道路和港鐵站，繼續三罷，有網民直言今次要經濟「攬炒」，又提出封警察宿舍等。

鑑於近期前線消防員及救護員屢次遭防暴警阻撓救援，今晚7時半在中環愛丁堡廣場舉行消防救護打氣會，為前線消防員及救護員打氣，「等消防同救護知道好多香港人知道佢哋盡心盡力嘅付出，亦都係代咁多位前線消防員同救護員講出佢哋嘅心聲」。負責籌備的網民稱，已收集超過80位前線消防員及救護員的心聲，屆時會在集會宣讀。

不過，消防處對網民的心意不領情，處長李建日較早前發內部電郵，質疑集會背後動機在於分化紀律部隊或政府部門，若該處人員參與，或被利用成為政治工具，「提醒」該處人員作為公務員、紀律部隊人員，必須保持政治中立，嚴守紀律。消防處副消防總長（總部）陳慶勇昨於警方記者會更呼籲市民不要參與該集會，指稱料集會很大機會演變成暴力場面，「如果市民真係有心支持消防處人員，請你哋留喺安全嘅地方，唔好參加有關活動，更加唔好以任何形式參加縱火，甚至係堵路嘅行為」。消防處此舉令一眾網民大表不滿，有網民直指，只是支持前線消防員及救護員，「又唔係支持高層，支持低層only」。

此外，今晚世界盃亞洲區外圍賽香港對巴林，有球迷組織呼籲入場球迷在開賽第22分鐘時停止打氣，默哀一分鐘，以悼念22歲科大生周梓樂。負責籌備集會的Caelyn批評，作為紀律部隊高層，經常強調政治中立，又叮囑前線人員必須政治中立，更不應以個人見解假定主辦舉辦集會的用意，最重要是高層可以從集會聽到前線消防員的聲音。

■記者曾偉龍、謝明明

AppleDaily

連登嘅冷氣軍師，想幫手又冇得發夢嘅，
唔該幫手上Twitter，Reddit幫手！

前線搏晒老命同班警甴對抗，
你哋唔係連撳幾個掣都懶呀嘛？

Retweet + Like + Reply
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
美國議員繼續為香港發聲，大家快啲去回應支持啦～

！！！提出法案嘅Marco Rubio話有好消息！！！

！！！Dick Durbin促請Leader McConnell 就法案進行投票！！！

！！Rick Scott鬧黨媒冷血

！！眾議院Jim McGovern話唔好各打五十大板

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
更加多嘅任務可以去 /task 做任務。
admin團隊會持續更新任務列表。

推

各位睇情況，支援理大優先

[文宣新方向]大肆宣揚TG健康禍害

推！！和理非出嚟

今晚 19:30 遮打花園

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

Sorry, 愛丁堡廣場先至啱

18：52 愛丁堡廣場